# СЕМЕСТРОВАЯ 1

Лямбда-исчисление - модель ФП

## Термы

```
t ::= x               (переменная из множества X)
    | \lambda x . t   (функция принимает x и возвращает t)
    | t1 t2           (в t1 передаётся аргумент - t2)
```

Например,

```
\x . \y . x y
\x . \y . \z . x (x y z)  = \x . (\y . (\z . x ((x y) z)))
```

## Правила вычисления

```
(\x . t12) t2  ->  t12[x=t2]
```

```
(\x . \y . x y) (\z . z) (\u . \v . v)  ->
(\y . (\z . z) y) (\u . \v . v)         ->
(\z . z) (\u . \v . v)                  ->
\u . \v . v
```

NB! При замене нужно правильно работать с именами переменных

```
(\x . \y . x y) (\x . x) (\x . \y . y)
```

Есть варианты правил вычисления. У нас:
заменять только вне лямбд и слева направо

Пример. (\x . (\x . x) x) никуда не вычисляется

# Задание

Написать типы и функцию вычисления терма на один шаг и на много шагов

Желательны тесты (рукописные хотя бы)

## Сроки

4 марта - 4 апреля

